[文心森林公園.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:文心森林公園.jpg "fig:文心森林公園.jpg")
[Taichung_Fulfillment_Amphitheatre.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Taichung_Fulfillment_Amphitheatre.JPG "fig:Taichung_Fulfillment_Amphitheatre.JPG")

**文心森林公園**位於[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[臺中市](../Page/臺中市.md "wikilink")[南屯區](../Page/南屯區.md "wikilink")[文心路七期重劃區內](../Page/文心路.md "wikilink")，佔地8.88[公頃](../Page/公頃.md "wikilink")，園內有一座全台最大，可容納約16000名觀眾的大型表演戶外[環型劇場](../Page/圓形競技場.md "wikilink")－**圓滿戶外劇場**，每年都會在此舉辦由[台中市政府規劃的相關藝文活動](../Page/台中市政府.md "wikilink")，如：[中臺灣元宵燈會](../Page/中臺灣元宵燈會.md "wikilink")、台中[兒童節](../Page/兒童節.md "wikilink")、台中[傳統藝術節](../Page/傳統藝術.md "wikilink")、[搖滾台中樂團節等](../Page/搖滾台中樂團節.md "wikilink")，知名美國流行音樂天后[Lady
Gaga也曾受邀到此演出](../Page/Lady_Gaga.md "wikilink")。

自2006年8月5日啟用至今，期間扣除頂蓋施工1年期間外，一直持續辦理各類藝文活動，成為[臺中市主要的文化休閒複合公共空間之一](../Page/臺中市.md "wikilink")。

## 大事紀

[Wen-Hsin_Forest_Park_Fulfillment_Amphitheatre_in_Taichung.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wen-Hsin_Forest_Park_Fulfillment_Amphitheatre_in_Taichung.jpg "fig:Wen-Hsin_Forest_Park_Fulfillment_Amphitheatre_in_Taichung.jpg")

  - 1990年代，為[台灣省政府教育廳規劃](../Page/台灣省政府.md "wikilink")[台中巨蛋的預定地](../Page/台中巨蛋.md "wikilink")\[1\]。
  - 1999年，因[精省](../Page/精省.md "wikilink")，將省有土地變更為[教育部管理的國有學產土地成為](../Page/教育部.md "wikilink")「體四用地」。
  - 2001年，[臺中市政府](../Page/臺中市政府.md "wikilink")，為提昇文化建設藉以建立城市特色，將臺中市發展成國際文化經濟優質城市為施政當務之急，而提出此一結合公園綠地與大型戶外劇場的興建案。
  - 2002年，選定[文心路](../Page/文心路.md "wikilink")、[向上路口的](../Page/向上路_\(台中市\).md "wikilink")「體四用地」開始動工。
  - 2006年8月4日，在多方協調積極推動下，第一期平面工程完工，園區正式啟用；但因擁有土地所有權的[教育部](../Page/中華民國教育部.md "wikilink")[學產基金管理委員會反對興建地上物](../Page/教育部學產基金.md "wikilink")，以致於無法興建地上建物。
  - 2007年，[臺中市議會通過用](../Page/臺中市議會.md "wikilink")「以地易地」方式，將國立臺灣體育學院（今[國立臺灣體育運動大學](../Page/國立臺灣體育運動大學.md "wikilink")）體二用地的市有地，交換教育部的體四用地，並由市府編預算支付[新台幣](../Page/新台幣.md "wikilink")12億的土地差價給教育部學產基金\[2\]。
  - 2008年開始興建舞台頂蓋，全區風貌為一座多層次綠化景觀公園，並命名為**文心森林公園**由[臺中市政府建設局管理](../Page/臺中市政府建設局.md "wikilink")；戶外劇場則命名為**圓滿戶外劇場**，由[台中市政府文化局管理](../Page/台中市政府文化局.md "wikilink")。
  - 2009年1月，二期劇場圓頂與園區廁所工程完工。
  - 2011年5月19日，臺中市圓滿戶外劇場榮獲[世界不動產聯合會](../Page/世界不動產聯合會.md "wikilink")（FIABCI）在[賽普勒斯舉辦的全球卓越建設獎](../Page/賽普勒斯.md "wikilink")（FIABCI
    Prix d’Excellence）的公部門基礎建設／環境適意工程類首獎。

## 園內設施

[Wen-Hsin_Forest_Park_near_Hui-wen_Road_in_Taichung.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wen-Hsin_Forest_Park_near_Hui-wen_Road_in_Taichung.jpg "fig:Wen-Hsin_Forest_Park_near_Hui-wen_Road_in_Taichung.jpg")
內有[自行車道](../Page/自行車道.md "wikilink")、多功能草坪觀賞區、土丘休憩區、溜冰廣場區、親子遊憩區、戶外活動草坪區、自行車停車場、小客車停車場、機車停車場、文心區公廁、服務中心以及圓滿戶外劇場、跳舞區。

  - 圓滿戶外劇場

環型劇場舞台為戶外開放式舞台之表演空間，分為[舞台區](../Page/舞台.md "wikilink")、觀眾區、草地區，有寬闊的平台和觀眾區座椅，平日開放免費參觀。表演空間部分，舞台面寬最寬處51公尺
、最窄40公尺，深度18公尺、至頂蓋最高處11.5公尺、最低9.5公尺。後臺為地上2加1夾層鋼筋混凝土建築物，佔地110坪，總樓板面積247坪，地上2加1夾層[鋼筋混凝土建築物](../Page/鋼筋混凝土.md "wikilink")；觀眾席分3層，一般座位6009席、行動不便座位20席，合計6029席，若開放公園土坡草皮區為欣賞區，最多可容納1萬5千名觀眾。

## 相關活動

[Wen-Hsin_Forest_Park,_Taichung_(Taiwan).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wen-Hsin_Forest_Park,_Taichung_\(Taiwan\).jpg "fig:Wen-Hsin_Forest_Park,_Taichung_(Taiwan).jpg")

### 圓滿戶外劇場

  - 定期活動

<!-- end list -->

  - [維也納新年音樂會戶外轉播活動](../Page/維也納新年音樂會.md "wikilink")：每年1月1日
  - 台中傳統藝術節：每年[春節期間](../Page/春節.md "wikilink")
  - [中台灣元宵燈會](../Page/中台灣元宵燈會.md "wikilink")：每年[元宵節](../Page/元宵節.md "wikilink")
  - 台中兒童藝術節：每年[兒童節](../Page/兒童節.md "wikilink")
  - [搖滾台中樂團節](../Page/搖滾台中樂團節.md "wikilink")：每年九月初
  - 月冠全台-中秋晚會：每年[中秋節](../Page/中秋節.md "wikilink")
  - 星光電影院：每年不定期

<!-- end list -->

  - 曾舉辦的大型活動

<!-- end list -->

  - 九大行星演唱會（文心森林公園和圓滿戶外劇場啟用）：2006年8月5日\[3\]
  - [民歌演唱會](../Page/民歌.md "wikilink")：2007年
  - [風和日麗連連看](../Page/風和日麗唱片行.md "wikilink")
    [演唱會](../Page/演唱會.md "wikilink")：2010年3月
  - [Lady
    Gaga](../Page/Lady_Gaga.md "wikilink")「[天生完美](../Page/Born_This_Way_\(专辑\).md "wikilink")」專輯台灣發表會：2011年7月3日
  - [中華民國建國一百年](../Page/財團法人中華民國建國一百年基金會.md "wikilink")[國慶晚會](../Page/中華民國國慶.md "wikilink")：2011年10月10日
  - 「中華民國建國一百年經典好戲」《[渭水春風](../Page/渭水春風.md "wikilink")》[舞台劇](../Page/舞台劇.md "wikilink")：2011年11月18～19日
  - 2012[羅志祥美國棉](../Page/羅志祥.md "wikilink")《[有我在](../Page/有我在.md "wikilink")》慶功演唱會：2012年5月12日
  - 2011、2012、2013金牌[台灣啤酒音樂派對](../Page/台灣啤酒.md "wikilink")：2011年7月30日、2012年8月18日、2013年10月19日
  - [a
    MEI](../Page/張惠妹.md "wikilink")[偏執面LIVE演唱會](../Page/偏執面.md "wikilink")：2014年8月31日
  - 歌手售票演唱會

<!-- end list -->

  - 電影外景拍攝

<!-- end list -->

  - [陣頭](../Page/陣頭_\(電影\).md "wikilink")

### 文心森林公園

  - [國際自由車環台賽](../Page/國際自由車環台賽.md "wikilink")
  - [紙風車恐龍藝術探索館](../Page/紙風車.md "wikilink")（2010.4）
  - 紙風車台灣動物昆蟲創意展（2013.4）

## 交通

  - [臺中市市區公車](../Page/臺中市市區公車.md "wikilink")
    站牌名稱：文心森林公園（文心路）

<!-- end list -->

  - [統聯客運](../Page/統聯客運.md "wikilink")：[53](../Page/台中市公車53路.md "wikilink")、[73](../Page/台中市公車73路.md "wikilink")、[85](../Page/台中市公車85路.md "wikilink")
  - [台中客運](../Page/台中客運.md "wikilink")：[157](../Page/臺中市公車157路.md "wikilink")
  - [捷順交通](../Page/捷順交通.md "wikilink")：[359](../Page/台中市公車359路.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 站牌名稱：向上惠文路口

<!-- end list -->

  - [全航客運](../Page/全航客運.md "wikilink")：[5](../Page/台中市公車5路.md "wikilink")
  - [豐榮客運](../Page/豐榮客運.md "wikilink")：[89](../Page/台中市公車89路.md "wikilink")
  - 台中客運：[157](../Page/臺中市公車157路.md "wikilink")
  - [捷順交通](../Page/捷順交通.md "wikilink")：[356](../Page/臺中市公車356路.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 站牌名稱：文心森林公園（向上路）

<!-- end list -->

  - 全航客運：[5](../Page/台中市公車5路.md "wikilink")
  - 豐榮客運：[89](../Page/台中市公車89路.md "wikilink")
  - 捷順交通：[356](../Page/臺中市公車356路.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 站牌名稱：文心大墩七街口

<!-- end list -->

  - 統聯客運：[53](../Page/台中市公車53路.md "wikilink")、[73](../Page/台中市公車73路.md "wikilink")、[85](../Page/台中市公車85路.md "wikilink")
  - 台中客運：[157](../Page/臺中市公車157路.md "wikilink")、[290](../Page/台中市公車290路.md "wikilink")

## 週邊設施

  - [臺中市南屯區大新國民小學](../Page/臺中市南屯區大新國民小學.md "wikilink")
  - [臺中市立大墩國民中學](../Page/臺中市立大墩國民中學.md "wikilink")
  - [臺中市南屯區大墩國民小學](https://archive.is/20130717063608/http://140.128.149.2/school/web/)
  - [臺中市立圖書館南屯分館](../Page/臺中市立圖書館.md "wikilink")
  - 南屯公園
  - [IKEA台中店](../Page/IKEA.md "wikilink")
  - [林新醫院](../Page/林新醫院.md "wikilink")
  - [台中市公共自行車租賃系統文心森林公園站](../Page/台中市公共自行車租賃系統.md "wikilink")

## 參見

  - [大安森林公園](../Page/大安森林公園.md "wikilink")
  - [坪林森林公園](../Page/坪林森林公園.md "wikilink")
  - [凹仔底森林公園](../Page/凹仔底森林公園.md "wikilink")
  - [右昌森林公園](../Page/右昌森林公園.md "wikilink")
  - [台東森林公園](../Page/台東森林公園.md "wikilink")
  - [過嶺森林公園](../Page/過嶺森林公園.md "wikilink")

## 參考資料

<references/>

## 外部連結

  - [臺中市圓滿戶外劇場](http://fa.culture.taichung.gov.tw/)

[W](../Category/台中市公園.md "wikilink")
[Category:南屯區](../Category/南屯區.md "wikilink")
[Category:森林公園](../Category/森林公園.md "wikilink")

1.  [賴淑姬，台中巨蛋
    不能打棒球?，聯合報，1997-01-28](http://ndap.dils.tku.edu.tw:8080/ndap/querynews2.jsp?id=85458)
2.  [寇世菁，圓滿戶外劇場學產地爭議問題出現曙光，中廣新聞網，2007-04-19](http://www.ly.gov.tw/ly/01_introduce/0103_leg/leg_main/achievement/achievement_02.jsp?ItemNO=01030300&ly1400_number=2932&stage=6&lgno=00204)
3.  [臺中市圓滿戶外劇場全球資訊網-活動花絮-活動相簿-九大行星演唱會](http://fa.culture.taichung.gov.tw/album/index-2.asp?Parser=16,8,16,,,,,14)